\documentclass[Main.tex]{subfiles} 
\begin{document}

\subsubsection{Use Case scenarier}
Denne Use Case har tre normalforløb, idet at man både kan tilføje en ny materialetype, ændre i en eksisterende eller slette en eksisterende materialetype. Det er kun programmøren, der kan initialisere denne Use Case. 
\\
Normalforløb 1 beskriver, hvordan en ny materialetype tilføjes. Dette foregår ved, at programmøren tilkendegiver overfor systemet, at han vil tilføje en ny materialetype. Herefter gør systemet det muligt at indtaste et navn og densitet for det nye materiale. Når programmøren har indtastet de ønskede værdier, vælger programmøren at gemme materialetypen, som gemmes så på databasen. 
\\
I normalforløb 2 fjernes en materialetype. Denne initieres ved, at programmøren tilkendegiver overfor systemet, at han vil fjerne en materialetype. Herefter listes alle tilgængelige materialetyper. Programmøren vælger så hvilken type der skal slettes, hvorefter systemet spørger på en bekræftelse af dette. Således fjernes materialetypen fra databasen. 
\\
Det sidste normalforløb fortæller hvordan der redigeres i en eksisterende materialetype. Her tilkendegiver programmøren overfor systemet, at han vil ændre i de eksisterende materialetyper, hvorefter der listes de eksisterende materialetyper. Herefter vælges hvilken type der ønskes redigeret, hvorefter densitet og navn kan indtastes. Til sidst gemmes den nye materialetype. 

\subsubsection{Use Case Undtagelser}
Da databasen indgår i alle normalforløb, der der risiko for at forbindelsen mistes. Hvis dette er tilfældet, bliver programmøren spurgt, om han vil vente på at forbindelsen bliver genetableret, eller om programmet skal lukke ned. Vælges det at vente, bliver han igen præsenteret for samme besked, hvis programmet forbindelsen ikke kunne genetableres. Hvis det er lykkedes at genetablere forbindelsen, kører systemet videre. 
\\
Når der indtastes nye data valideres det, om densiteten er gyldig, og om alle data er indtastet. Hvis dette ikke er tilfældet, modtager programmøren en besked herom. Densiteten er ugyldig, hvis den er mindre end 0$\dfrac{g}{cm^{3}}$ eller større end 23$\dfrac{g}{cm^{3}}$. 
\\
Når der redigeres i et eksisterende materiale eller tilføjes et nyt, er det muligt at annullere handlingen, hvilket resultere i at ændringerne eller materialetypen ikke bliver gemt. Ligeledes slettes en materialetype selvfølgelig ikke, hvis handlingen annulleres. 
\\
Da der er 5 standardmaterialer i systemet, må disse ikke kunne slettes. Derfor modtages der en besked om, at det ikke er muligt at slette en af disse, hvis dette forsøges. 

\end{document}