\documentclass[main]{subfiles}
\begin{document}
\subsubsection{Use Case scenarier}
Denne Use Case har 3 normalforløb, idet det både er muligt at tilføje nyt stoppested til systemet, fjerne et stoppested fra systemet, samt ændre i et stoppested der findes i systemet. Det er kun en administrator der kan initialisere denne Use Case.
Normalforløb 1 beskriver hvorledes der kan tilføjes et nt stopepsted til systemet. Dette forgår ved at administratoren tilkendegiver overfor systemet at han ønsker at oprette et nyt stoppested. Systemet præsentere nu administratoren for et kort. Administratoren kan nu vælge placering af stoppestedet på kortet. Når placering af stoppested er valgt, kan stoppestedet gemmes på databasen, ved at brugeren tilkendegiver overfor systemet at stoppestedet ønskes gemt.

Normalforløb 2 beskriver hvordan administratoren kan ændre et allerede eksiterende stoppested.
Dette forgår ved at administratoren vælger et stoppested, fra listen over stoppesteder der findes i systemet. Administratoren kan nu ændre placering samt navn for det valgte stoppested. Ønskes ændringerne at gemmes, kan administratoren tilkendegive overfor systemetat dette ønskes, hvorpå systemet vil gemme ændringerne i databasen.

Normalforløb 3 beskriver hvordan administratoren kan fjerne et allerede eksiterende stoppested fra systemet.
Dette forgår ved at administratoren vælger et stoppested, fra listen over stoppesteder der findes i systemet. Administratoren tilkendegiver nu overfor systemet at det valgte stoppested ønskes slettes fra systemet. Systemet sletter stoppestedet fra databasen. 

\subsubsection{Use Case undtagelser}
Da stoppestedet både skal gemmes på en database, samt hentes fra en database, er der risiko for at forbindelsen til databasen mistes. Hvis dette sker, vil brugeren blive præsenteres for en besked om at det ikke er muligt at etablere forbindelset til databasen.

\end{document}