\documentclass[Main.tex]{subfiles} 
\begin{document}

\subsection{Arkitektur mønstre}

Nedenstående liste er en opremsning af de standard arkitekturmønstre, der er anvendt i systemet. 
Under listen er de forskellige mønstre dokumenteret.

\begin{itemize}
  \item Model View ViewModel (MVVM)
  \item Singleton
  \item Adapter
  \item Strategy
  \item Facade
  \item Publish-Subscribe
  \item Mediator
\end{itemize}

\subsubsection*{Model View ViewModel (MVVM)}

MVVM-mønstret bruges til at opretholde en overskuelig arkitektur i systemets implementering. 
Det sørger bl.a. for, at det er muligt at udføre softwaretest på alt kode.
Koden opdeles i fire lag; \textit{View}, \textit{ViewModel}, \textit{Model} og \textit{DAL}\footnote{Data acces Layer}. 
\\
Se \url{http://en.wikipedia.org/wiki/Model_View_ViewModel} for mere dokumentation.



\subsubsection*{Singleton}
Singleton bruges til at oprette ét objekt af en instance. 
Når først objektet er oprettet vil andre, der forsøger at oprette det, få returneret det samme objekt, som der blev oprettet først.
\\
Se afsnit 26.5 i \textit{Applying UML and Patterns} for yderlige information.



\subsubsection*{Adapter}
Adapter-mønstret bruges til at oprette et interface og en klasse til en anden klasse, således den anden klasses funktioner kan tilgås fra interfacet.
\\
Se afsnit 26.1 i \textit{Applying UML and Patterns} for yderlig information.



\subsubsection*{Strategy}
Strategy-mønstret bruges til at udskifte funktionalitet på run-time, således den samme funktion kan kaldes, men hentes fra forskellige klasser.
\\
Se afsnit 26.7 i \textit{Applying UML and Patterns} for yderlig information.



\subsubsection*{Facade}
Facade-mønstret bruges til at pakke flere sammenhængende klasser ind i en .dll-fil, således det kan tilgås af vilkårligt andre klasser med samme funktionalitet.
\\
Se afsnit 26.9 i \textit{Applying UML and Patterns} for yderlig information.



\subsubsection*{Publish-Subscribe}
Publish-Subscribe-mønstret bruges til at få flere klasser til at videregive information, uden de skal vente på en returkald. 
På denne måde kan andre klasser tilgå informationen, uden klassen der afgav den informationen kender de(n) der modtager.
\\
Se afsnit 26.9 i \textit{Applying UML and Patterns} for yderlig information.



\subsubsection*{Mediator}
Mediator-mønstret opretter en klasse til at sende information imellem to andre klasser, således kaldet kan testes.
\\
Se \url{http://en.wikipedia.org/wiki/Mediator_pattern}


\end{document}