\documentclass[Main.tex]{subfiles} 
\begin{document}

\section{KVALITET}

\subsection{Brugervenlighed}
Der er sat stort fokus på brugervenlighed, da det er tænkt som et distribueret system, der skal bruges af et mange forskellige personer. Dette er blevet opnået ved, at der er tydelige knapper med sigende tekst og at brugeren skal gøre så lidt som muligt for at opnå de resultat der ønskes.
\subsection{Pålidelighed}
Det er vigtigt at systemet er pålideligt, da hovedfunktionaliteten i mobil applikationen er, at præcist kunne vise bussens position samt tiden til ankomst ved et valgt stoppested. Dette er blevet opnået ved at bussens position bliver opdateret hvert sekund, og tiden bliver udregnet hver andet sekund. 
\subsection{Effektivitet}
Det er vigtigt at brugeren hurtigt kan få vist en busrute samt tiden til ankomst for en ved et stoppested. Dette er blevet opnået ved at gøre alle tunge udregninger og data processering på en server, så mobil telefonen ikke bliver belastet med det.
\subsection{Udvidbarhed}
Der er blevet sat et stort fokus på, at hele systemet skal være nemt at videreudvikle på, og vedligeholde. For at opnå dette der systemet bla. blevet opbygget på tre-lags modellen, samt mængden af udregninger der sker på serveren. Dette gør det er nemt at udskifte de forskellige udregninger, og hvilken database der bliver brugt, uden at skulle opdatere selve mobil applikationen. Samtidig gøres det nemt at udvikle applikationen til en ny platform, da der ikke skal tages højde for database tilgang og udregninger.

\end{document}