\documentclass[Main.tex]{subfiles} 
\begin{document}

\subsection{Dokumentstruktur og læsevejledning}

\begin{itemize}
	\item[] \textbf{Afsnit 1 – INTRODUKTION:} Introducerer læseren til projektet og dokumentet.
	\item[] \textbf{Afsnit 2 - SYSTEM OVERSIGT:} Dette afsnit giver en kort oversigt over systemet og dets omgivelser. Derudover vises der diagrammer over systemets aktører, samtidig med at systemet kort beskrives.
	\item[] \textbf{Afsnit 3 – SYSTEMETS GRÆNSEFLADER:} Her beskrives grænsefladerne for de forskellige aktører til systemet.
	\item[] \textbf{Afsnit 4 – USE CASE VIEW:} Afsnittet beskriver alle Use Cases og Use Case scenarier fra Use Case modellen. De forskellige Use Cases beskrives i prosa form, samtidig med at et use case diagram præsenteres. 
	\item[] \textbf{Afsnit 5 – LOGISK VIEW:} Beskriver systemets opdeling i delsystemer og pakker og deres organisering i en lagdelt struktur. Viser hvordan de forskellige Use Cases er realiseret, blandt andet ved brug af simple- og udvidede systemsekvensdiagrammer. 
	\item[] \textbf{Afsnit 6 – PROCES/TASK VIEW:} Dette afsnit beskriver systemets opdeling i processer og tråde, og hvorledes disse processer kommunikerer og synkroniserer. Giver et overblik over de forskellige tråde anvendt i systemet.
	\item[] \textbf{Afsnit 7 – DEPLOYMENT VIEW:} Viser den fysiske struktur af systemet, hvilket er computere og andre hardware enheder.
	\item[] \textbf{Afsnit 8 – IMPLEMENTERINGS VIEW:} Dette afsnit beskriver den endelige implementering. Her er de forskellige komponenter beskrevet i detaljer.
	\item[] \textbf{Afsnit 9 – DATA VIEW:} Er en beskrivelse af persistent data lagring i systemet. 
	\item[] \textbf{Afsnit 10 – GENERELLE DESIGNBESLUTNINGER:} Dette afsnit fastholder de generelle designbeslutninger, der tages under arktiekturdesignet. Her Beskrives systemets begrænsninger, anvendte designmønstre, samt anvendte værktøjer og (kode)biblioteker.
	\item[] \textbf{Afsnit 11 – STØRRELSE OG YDELSE:} I dette afsnit er angivet de kritiske størrelser og ydelsesparametre for systemet..
	\item[] \textbf{Afsnit 12 – KVALITET:} Her opremses de kvalitetskrav for systemet der er med til at udforme arkitekturen. Ligeså beskrives hvorledes arkitekturen opfylder andre af de ikke-funktionelle krav vedrørende for eksempel udvidbarhed.
	\item[] \textbf{afsnit 13 - OVERSÆTTELSE:} Her beskrives der hvordan der kommes fra kildeteskt til objektkode, og hvordan systemet installeres
	\item[] \textbf{Afsnit 14 – KØRSEL:} Her beskrives hvordan de forskellige dele af systemet køres, samt en forklaring på de forskellige fejlbeskeder der kan forkomme.
	\item[] \textbf{Afsnit 15 – BILAG:} Liste over anvendte bilag.	 
	
	%\item[] \textbf{Afsnit 16 – Implementering og design:} Dette afsnit opdeler dele af systemet i komponenter og beskriver hvordan de er implementeret, og hvad der ligger til grund for implementationen.
	%\item[] \textbf{Afsnit 17 – Klassediagram og klassebeskrivelser:} Klassediagrammet vises og beskrives kort. Derefter præsenteres klassebeskrivelseren
	%\item[] \textbf{Afsnit 18 – Brugermanual:} En manual til brugeren, der beskriver hvordan systemet skal benyttes.
\end{itemize}
\end{document}