\documentclass[Main.tex]{subfiles} 
\begin{document}

\subsection{System introduktion}
Systemet består af to hoveddele, en mobil applikation og en administrations hjemmeside.\\ Mobil applikationens hovedfunktion er at gøre det muligt for brugeren at se en valgt busrute, rutens stoppesteder og alle busser der kører på ruten, indtegnet på et kort. Desuden er det muligt at få vist, hvor lang tid der er, til den næste bus ankommer til et valgt stoppested. Det er også muligt at favorisere de forskellig busruter. Dette vil gemme busruten lokalt på mobil telefonen, hvorefter der ikke længere bruges mobil data til at downloade ruten, hver gang den skal bruges.\\ Hoved funktionaliteten for administrations hjemmesiden er at gøre det nemt at tilføje en ny busruter med stoppesteder til systemet, samt gøre det muligt at ændre allerede eksisterende busruter. Alt dette sker igennem en GUI på TrackABus hjemmsiden.\footnote{Administrationsside: \url{www.TrackABus.dk}}
\\
\\
Der er også blevet udviklet en simulator der har til formål at simulere en til flere busser, der kører på de forskellig busruter. Simulatoren er ikke en del af hovedsystemet da den kun er lavet til udviklingsformål, og derfor ikke beskrevet i Use Cases. Det er muligt at tilgå simulatoren igennem en GUI, hvorfra en udvikler kan starte forskellige simulationer. Det er nødvendigt med en simulator, da der skal være mulighed for at teste forskellige situationer og algoritmer, hvor man ikke kan være afhængig af en rigtig bus. \textit{Se afsnit 8.2.4 Komponent 4: Simulator} for en dybere beskrivelse af simulatoren.
\end{document}