\documentclass[Main.tex]{subfiles} 
\begin{document}

\subsubsection{Use Case scenarier}
Denne Use Case har to normalforløb, idet at det både er muligt at tilføje en bus til en rute, samt fjerne en bus fra en rute. Det er kun en administratorenm der kan initialisere denne Use Case.
Normalforløb 1 beskriver hvordan en bus tilføjes til en busrute. Dette foregår ved, at administratoren først vælger en busrute fra en liste af alle busrute i systemet. Herefter vælger administratoren en bus, fra en liste af alle busser i systemet, som ikke allerede er på en busrute, hvorefter der tilkendegives at den valgt bus ønskes tilføjet til valgt busrute. Administratoren kan nu tilkendegive overfor systemet at ændringerne ønskes gemt, hvorefter de gemmes på den distribuerede database.\\

\noindent
Normalforløb 2 beskriver hvorda en bus fjernes fra en busrute. Dette forgår ved at administratoren først vælger en busrute, fra listen af alle busruter i systemet. Herefter vælger administratoren en bus, fra listen af busser, der er i øjeblikket er på ruten, hvorefter der tilkendegives at valgt bus ønskes fjernet fra valgt busrute. Administratoren kan nu tilkendegive overfor systemet at ændringerne ønskes gemt, hvorefter de gemmes på den distribuerede database.

\subsubsection{Use Case undtagelser}
Da informationen om rute og busser både skal hentes fra og gemmes på en den distribuerede database, er der risiko for, at forbindelsen til databasen mistes. Hvis dette sker, vil administratoren blive præsenteret for en besked om, at det ikke er muligt at etablere forbindelse til databasen.


\end{document}