\documentclass[main]{subfiles}
\begin{document}
\subsubsection{Use Case scenarier}
Denne Use Case har tre normalforløb, idet det både er muligt at tilføje en busrute, fjerne en busrute, samt ændre i en busrute. Det er kun en administrator der kan initialisere denne Use Case.
Normalforløb 1 beskriver hvordan en ny busrute kan tilføjes. Dette foregår ved, at administratoren tilkendegiver overfor systemet at en ny busrute ønskes oprettet. Administratoren præsenteres for et kort hvorpå det er muligt at indtegne en busrute. Når den ønskede busrute er indtegnet på kortet, kan den gemmes på den distribuerede database ved, at administratoren tilkendegiver overfor systemet, at ruten ønskes gemt. \\

Normalforløb 2 beskriver hvordan en allerede eksiterende busrute kan ændres.
Dette foregår ved, at administratoren vælger en busrute, fra listen af busruter der findes i systemet. Administratoren præsenteres nu for et kort, hvorpå den valgte busrute er indtegnet. Nu kan den valgte busrute ændres som det ønskes, hvorefter det kan tilkendegives, at ændringerne ønskes gemmet. Systemet vil herefter gemme ændringerne i den distribuerede database.\\

Normalforløb 3 beskriver hvordan en allerede eksisterende busrute kan fjernes.
Dette forgår ved at administratoren vælger en busrute, fra listen af busruter der findes i systemet. Der tilkendegives nu overfor systemet, at den valgte rute ønskes slettet, hvorefter busruten slettes fra den distribuerede database.\\

\subsubsection{Use Case undtagelser}
Da informationen om ruten både skal hentes fra og gemmes på en den distribuerede database, er der risiko for, at forbindelsen til databasen mistes. Hvis dette sker, vil administratoren blive præsenteret for en besked om, at det ikke er muligt at etablere forbindelse til databasen.


\end{document}