\documentclass[main]{subfiles}
\begin{document}
\subsubsection{Use Case scenarier}
Denne Use Case har tre normalforløb, idet det både er muligt at tilføje, fjerne, samt ændre et stoppested. Det er kun en administrator der kan initialisere denne Use Case.
Normalforløb 1 beskriver hvordan der kan tilføjes et nyt stoppested til systemet. Dette forgår ved at administratoren tilkendegiver at et nyt stoppested ønskes oprettet. Systemet præsenterer nu administratoren for et kort, hvorpå postionen for stoppested kan indtegnes. Herefter navngives det indtegnede stoppested, og det tilkendegives at dette ønskes gemt. Systemet gemmmer nu det oprettede stoppested på den distribuerde database. \\

\noindent
Normalforløb 2 beskriver hvordan administratoren kan ændre et allerede eksiterende stoppested.
Dette forgår ved at et allerede eksisterende stoppested vælges fra listen af stoppesteder, hvorefter postionen og navn kan ændres. Hvis ændringerne ønskes gemt, kan administratoren tilkendegive dette, hvorpå systemet vil gemme ændringerne i den distribuerede database.\\

\noindent
Normalforløb 3 beskriver hvordan administratoren kan fjerne et allerede eksiterende stoppested.
Dette forgår ved at et allerede eksisterende stoppested vælges fra listen af stoppesteder, hvorefter der tilkendegives at dette ønskes slettet. Systemet sletter så det valgte stoppested fra den distribuerde database.

\subsubsection{Use Case undtagelser}
Da informationen om stoppestederne både skal hentes fra og gemmes på en den distribuerede database, er der risiko for, at forbindelsen til databasen mistes. Hvis dette sker, vil administratoren blive præsenteret for en besked om, at det ikke er muligt at etablere forbindelse til databasen.

\end{document}