\documentclass[Main.tex]{subfiles} 
\begin{document}

\subsubsection{Use Case 2: Programmer robot realisering}
Programmer robot Use Casen er blevet udfærdiget ved at lave en IDE, som benytter ironpython samt microsoft.scripting biblioteket. Denne Use Case bliver initalizeret ved at brugeren trykker på 'manage program' knappen fra menu vinduet. Herefter bliver brugeren taget til 'mange program' vinduet, hvor der er mulighed for at oprette, gemme, rediger, slette og indlæse programmer. Normalforløb 1, 'Opret nyt program' bliver initialiseret når programmøren begynder at skrive en ny robot sekvens i den richtextbox der er i vinduet, hvorefter programmøren kan navngive og gemme det skrevet program. Normalforløb 2, 'Rediger gammelt program' omhandler at kunne hente et gammel program, som programmøren har skrevet, og gemt,  tidligere. Dette gøres ved at vælge et program, fra listen over gemte programmer, og trykke på 'Load' knappen. Herefter vil sekvensen for det valgte program blive vist i richtextbox'en. Normalforløb 3, 'Slet program' omhandler at kunne slette et gemt program. Dette gøres ved at vælge et gemt program fra listen, og derefter trykke på 'Delete', dette vil slette det valgte program permanent. Normalforløb 4, 'Anvend program' kræver at programmøren, eller operatøren, er i 'Run window' vinduet, her kan brugeren vælge et af de gemte programmer fra en liste, hvorefter der trykkes på 'Run' knappen(robotten skal være homet, før dette er muligt). Dette vil få robotten til at udføre sekvensen fra det valgte program.
Denne IDE er simpelt lavet, ved at gøre brug af ironpython, og microsoft.scripting biblioteket, som gør det muligt at oversætte python kode til C\# kode, som kan bruges til at styre robotten. Dette forgår alt i IronPython klassen, som har en singleton scriptEngine med en Python engine. I det tilfælge at brugeren ønsker at køre et program på robotten via. 'Run window', bliver funktionen Script(string, Dictionery<stirng, object>) kaldt, hvor den første string parameter, er den python sekvens der står i den valgte fil, og Dictionery<stirng, object> parameteren som har et Dictionery med "Robot" og et object af klassen InterfaceRobotClass, som har alle de mulige robot realateret funktioner som brugeren kan kalde, via IDE'en. Ved dette kald bliver der lavet et script, dette script kan blive tjekket for syntaks fejl, ved at kalde SyntaxIsOK() som retunere en string med den første fejl den finde, eller "No Syntax errors", hvis ingen er fundet.
SyntaxIsOk(), bliver også kaldt, når brugeren trykker på 'Compile' knappen, i 'programs window' vinduet.
funktionen Execute(), eksekvere det script, som script() generere, forudsat at der ikke er nogen fejl i det. denne eksekvering forgår i sin egen tråd, det gør det muligt for brugeren at bruge de andre funktionaliteter i systems, imens robotten køre.

intellisense er også blevet implamenteret i den richtextbox som programmøren skriver sin sekvens i, dette gør det muligt at få vist en liste over alle de mulige robot funktioner som er tilgængelige, for mere information om disse funktioner se \textit{SBS\_IDE-funktioner} documentet



\end{document}