\documentclass[Main.tex]{subfiles} 
\begin{document}

\subsubsection{Komponent 8: IDE}
Denne komponent gør det muligt at skrive, gemme, hente og slette sekvenser til robotten ved hjælp af en række foruddefinerede funktioner, ydermere gør den det muligt at tjekke den skrevet sekvens for syntaksfejl.
\\\\
\noindent
\textbf{Design}
\\
IDE'en er bygget op ved brug af IronPython og microsoft.scripting.
For at kunne køre en skrevet sekvens, bruges der en IronPython script engine.
Denne er blevet implementeret via singleton pattern, da den samme engine skal bruges flere steder i systemet.
Denne engine benytter en string, fra en RichtextBox i ProgramsWindow klassen, og denne oversættes fra python kode til C\# kode der kan eksekveres på robotten.
Til IDE'en er der implementeret en SyntaxIsOk() funktion som tjekker det førnævnte script for python syntaks fejl.
Denne bliver brugt både når der trykkes på Compile knappen, samt når programmet bliver eksekveret.
Der er blevet implementeret en række funktioner som er mulig at kalde igennem IDE'en, disse funktioner er implementeret i InterfaceRobotClass klassen. funktionerne bliver brugt til styring af robotten, bla. OpenClaw(), GetWeight() og MoveByAxis() for mere information om disse funktioner, se \textit{SBS\_IDE-funktioner} documentet.
For at kunne kalde disse funktioner bliver der brugt en Dictionary\textless string, object\textgreater .
Dette giver mulighed for IronPython enginen at oversætte en string, i dette tilfælde "Robot"/"robot" til et givet objekt, igen i dette tifælde et objekt af typen InterfaceRobotClass.
Når IronPython enginen scripter den givne string, vil den oversætte "Robot", fra en string til et objekt af typen InterfaceRobotClass.
Dette giver mulighed for, at i den overnævnte string, at skrive f.eks Robot.OpenClaw, dette vil kalde OpenClaw funktionen implementeret i InterfaceRobotClass
    
\end{document}