\documentclass[Main.tex]{subfiles} 
\begin{document}

\subsubsection{Komponent 3: Administrations hjemmeside }
Denne komponent har til formål at håndtere alle de adminitrative opgaver i system. Dette består af 4 delkomponenter:

\begin{itemize}
\item Den første delkomponent gør det muligt at tilføje en bus til systemet, fjerne den, eller rediger i en bus der allerede findes i systemet.
\item Derefter skal det være muligt at tilføje eller fjerne en bus fra en rute der findes i systemet.
\item Den tredje delkomponent gør det muligt at kunne oprette en hel ny busrute i systemet, ændrer i en allerede eksiterende busrute, eller slette en fra systemet.
\item Den sisdte delkomponent består af muligheden for at kunne tilføje, ændre samt fjerne busstoppesteder fra systemet.
\end{itemize}

Alle disse delkomponenter udgøre tilsammen en vigtig del af systemet, da uden nogle af dem vil det ikke være muligt at kunne få vist nogle af overstående ting på mobil applikationen.\\\\
\textbf{Design:}\\
Hjemmesiden er blevet implementeret ved brug af Microsoft ASP.NET MVC 4 frameworket. Dette gør det nemt og hurtigt at implementere en sofistikeret og moderne hjemmeside, der følger gode design principper. MVC står for Model-View-Controller og følger de samme principper som MVVM angående 'separation of concerns'.\\
For at kunne indtegne busruter og stoppesteder skal der bruges et kort, til dette er der blevet brugt Google maps samt Google Directions API.  

Hjemmesiden består af 4 view, først og fremmest et view til startsiden der linker til de 3 andre views, der består af et der håndtere alt vedrørende busser, et til stoppesteder samt et til busruter.\\
Det første view der håndtere alt om busserne består af 2 dele. Første del gør det muligt at tilføje en ny bus til systemet, fjerne en bus fra systemet og rediger ID'et for en bus.
Dette er blevet implementeret ved at når view'et bliver loaded, bliver en JavaScript function kalde, der kalder funktionen GetAllBusses() i controlleren, der henter alle busser der er i MySQL databasen. Til at lave dette kald fra JavaScript til controlleren, bliver der brugt ajax. Ajax gør det muligt at udvæksle data med controlleren og updatere view'et uden at skulle reloade hele websiden.
\begin{lstlisting}[caption=Ajax kald til controller funkionen 'GetAllBusses', label={lst:AjaxGetAllBusses}, language=Java]
        $.ajax({
            type: "POST",
            url: "Bus/GetAllBusses",
            dataType: "json",
            success: function (result) {
                var select = document.getElementById("busses");
                select.options.length = 0;
                for (var i = 0; i < result.length; i++) {
                    select.options.add(new Option(result[i]));
                    ListOfAllBusses.push(result[i]);
                }
            }
        });
\end{lstlisting}
Dette eksemple på et ajax kald, kalder GetAllBusses(), dette er en funktion der ligger i controlleren, som henter en liste af alle bussernes ID'er fra MySQL databasen. Se \textit{afsnit 9.2.3 Implementering af persistens i online værktøjet} for nærmere beskrivelse af hvordan databasen bliver tilgået. Når controlleren er færdig retunere den et json object, og callback funkionen der er defineret i success parameteren af ajax bliver kaldt. Result parameteren på callback funktionen er returværdien fra controller funktionen, der i dette tilfælde er et json object, der indeholder en liste af alle bussernes ID'er, hentet fra MySQL databasen. Callback funktionen løber igennem listen af ID'er og tilføjer dem til et HTML select element. Dette gør det muligt for administratoren  at se hvilke busser der er gemt i databasen. Administratoren har nu mulighed for at enten tilføje en ny bus, slette en bus, eller ændre ID'et på en bus.

For at tilføje en bus, skriver administratoren bussens ID ind i feltet: 'Bus ID' hvorefter han trykker på knappen 'Add'. Dette vil tilføje busses til listen, administratoren kan blive ved med at tilføje busser til listen. Administratoren kan også fjerne en bus fra listen, ved at vælge en bus i listen og trykke på knappen 'Remove', der er også mulighed for at ændre navnet for en bus, ved at vælge en bus, og trykker på 'Rename' knappen. Først ved tryk på 'Save' knappen vil ændringerne blive tilføjet til databasen. Dette sker igen gennem et ajax kald til controller, der kalder SaveBusChanges() funktionen. Denne funktion modtager listen af busser, med de nye busser administratoren har tilføjet, samt en liste af alle busserne på databasen. Funktionen sammenligner de 2 lister, finder de busser der er blevet tilføjet, de som er blevet fjernet og dem som har fået nyt ID. Efter alt er fundet, vil den slette de relevante busser fra databasen og tilføje de nye busser.

Anden del af dette view gør det muligt at tilføje busser til en busrute og fjerne busser fra en busrute. Denne del består af 3 lister, hvor den ene indeholder alle busruter, hentet fra databasen, en der indeholder alle busser, der ikke er på nogle busruter samt en der viser hvilke busser der køre på en valgt busrute. I dette views Onload funktion bliver der, ud over den overnævte GetAllBusses() funktion, også kaldt 2 andre funktioner, dette forgår igen gennem 2 ajax kald til controlleren, den første henter navnene på alle busruter fra databasen, den anden henter en liste af ID'er for alle de busser der ikke er tilknyttet en rute endnu. Disse 2 ajax kald er magen til ajax kaldet vist i kodeudsnit: \ref{lst:AjaxGetAllBusses}, den eneste forskel er hvilken controller funktion der bliver kaldt, samt hvilen HTML select element der bliver tilføjet til. Det er nu muligt for administratoren at vælge en af busruterne, fra listen. Dette vil trigger et 'onchange' event, der laver endnu et ajax kald til controller for at hente alle de busser der køre på den valgte rute, og vise dem i listen 'Busses on route'. Der kan nu tilføjes busser fra listen 'Avaliable busses' over til listen 'Busses on route' og ved tryk på knappen 'Save' vil de busser der er blevet flyttet til listen 'Busses on route' bliver opdateret i databasen, således at de nu er knyttet til den valgte rute.\\

Det næste view gør det muligt at oprette en ny busrute, ændrer i en der alleredes findes, samt slette en givet busrute fra systemet. For at indtegne en busrute, kræver det et kort, hertil er der blevet brug Google maps API. Før dette API kan bruges, kræves der en API key der kan fås fra googles api console. For at få vist kortet på hjemmesiden, kræves det at kortet bliver initializeret. Først og fremmest skal man have lavet plads til det på siden.\\
\begin{lstlisting}[caption=Div til google maps, label={lst:mapsDiv}, language=HTML]
<section id="Map">
    <div id="map-canvas"></div>
</section>
\end{lstlisting}
Når vores HTML body element er loaded, kaldes en JavaScript function, der initializere kortet.
Først bliver der defineret en style, som kortet skal bruge, denne fjerner 'Points of interest'. Dernæst bliver der oprettet et mapOptions object, der definere forskellige options for kortet, så som kortets start position, type og styles. 
\begin{lstlisting}[caption=Map style, label={lst:MapStyle}, language=Java]
        var featureOpts = [{
            featureType: 'poi',
            stylers: [
                { visibility: 'off' }]
        }];
\end{lstlisting}

\end{document}