\subsection{Use Case 1: Vis liste af Busruter}
\textbf{Mål:}
\\
Målet med denne Use Case er at få vist en liste af alle persisterede busruter. 
\\
\\
\textbf{Initiering:}
\\
Brugeren tilkendegiver over for systemet, at han ønsker at få vist en liste af alle persisterede busruter. 
\\
\\
\textbf{Aktører og interessenter:}
\\
Primære aktører:
\begin{itemize}
\item Bruger.
\end{itemize}
\textbf{Antal samtidige forekomster:}
\\
En samtidig forekomst.
\\
\\
\textbf{Ikke funktionelle krav:}
\begin{enumerate}
\item Mere kommer senere
\end{enumerate}
\textbf{Startbetingelser:}
\\
Programmet er startet op, og brugeren står ved startskærmen.
\\
\\
\textbf{Slutresultat ved succes:}
\\
Brugeren får vist en liste over alle persisterede busruter. 
\\
\\
\textbf{Slutresultat ved undtagelser:}
\\
Klodsen er ikke blevet lagt i et rum, hvori materialetypen ikke tilhører.
\\
Brugeren bliver præsenteret for en fejlmeddelelse, der informerer om, at det ikke var muligt at tilgå persisteret data. Desuden får brugeren en kort beskrivelse af, hvad der gik galt.
Hvis systemet går i dvale, vil listen blive indlæst færdig i baggrunden. 
\\
\\
\textbf{Normalforløb:}

\begin{enumerate}
\item Brugeren tilkendegiver over for systemet, at han ønsker at blive vist listen af busruter.
\item Systemet tilgår persisteret data, og henter listen af busruter.
\item Systemet præsenterer brugeren overfor listen af busruter.
\end{enumerate}
\textbf{Undtagelser:}
\begin{enumerate}[\text{Undtagelse} 1:] 
\item Persisteret data kan ikke tilgås.

	\begin{enumerate}[A]
	\item Systemet viser en fejlmeddelelse til brugeren, der beskriver, at det ikke er muligt at indlæse listen af busruter.
	\item Systemet returnerer til startskærmen.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\begin{enumerate}[\text{Undtagelse} 2:] 
\item Brugeren annullerer indlæsningen. 
	\begin{enumerate}[A]
	\item Systemet annullerer indlæsningen af data.
	\item Systemet returnerer til startskærmen.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\begin{enumerate}[\text{Undtagelse} 3:] 
\item Systemet går i dvale, under indlæsningen. 
	\begin{enumerate}[A]
	\item Systemet indlæser listen af busruter færdig i baggrunden.
	\item Hvis brugeren tilgår systemet igen og listen er hentet færdig, vil brugeren blive præsenteret for listen. Hvis listen endnu ikke er blevet indlæst, vil dette ske i forgrunden.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}