\subsection{Use Case 8: Rediger stoppested}
\textbf{Mål:}
\\
Målet med denne Use Case er at kunne rediger et stoppested i systemet.
\\
\\
\textbf{Initiering:}
\\
Administratoren tilkendegiver over for systemet at han ønsker at rediger et stoppested.
\\
\\
\textbf{Aktører og interessenter:}
\\
Primære aktører:
\begin{itemize}
\item Bruger.
\end{itemize}
\textbf{Antal samtidige forekomster:}
\\
En samtidig forekomst.
\\
\\
\textbf{Ikke funktionelle krav:}
\begin{enumerate}[A.]
\item Navnet på et stoppested på maks være på 100 karakterer.
\end{enumerate}
\textbf{Startbetingelser:}
\\
Brugeren skal have administrator rettigheder, for at kunne tilgå denne del af systemet.
\\
\\
\textbf{Slutresultat ved succes:}
\\
Administratoren har redigeret et stoppested i systemet.
\\\\
\textbf{Slutresultat ved undtagelser:}
\\
Administratoren er blevet præsenteret for en fejlmeddelelse, der informerer om, hvad der gik galt.
\\\\
\textbf{Normalforløb A - Stoppested bliver tilføjet til systemet.}
	\begin{enumerate}[1.]
	\item Administratoren angiver indformation om det stoppested, der ønskes tilføjet til systemet.
	\item Administratoren tilkendegiver over for systemet, at stoppestedet ønsket persisteret.
	\item Systemet persister stoppestedet.
	\end{enumerate}	
<<<<<<< HEAD
\textbf{Normalforløb B - Stoppested bliver ændret i systemet.}
=======
\textbf{Normalforløb B - Stoppested bliver fjernet fra systemet.}
	\begin{enumerate}[1.]
	\item Administratoren vælger et stoppested fra en liste over stoppesteder, der findes i systemet.
	\item Administratoren tilkendegiver over for systemet, at valgt stoppested ønskes fjernet fra persistering.
	\item Systemet fjerner persistering af valgt stoppested.
	\end{enumerate}
\textbf{Normalforløb C - Stoppested bliver ændret i systemet.}
>>>>>>> 0376afdd7122171bf582d29162cb3d2bcfae551d
	\begin{enumerate}
	\item Administratoren vælger et stoppested fra en liste over stoppesteder, der findes i systemet.
	\item Administratoren ændrer i information for valgt stoppested.
	\item  Administratoren tilkendegiver over for systemet, at information om stoppested ønsket persisteret.
	\item Systemet persister angivet information om stoppested.	
	\end{enumerate}
\textbf{Normalforløb C - Stoppested bliver fjernet fra systemet.}
	\begin{enumerate}
	\item Administratoren vælger et stoppested fra en liste over stoppesteder, der findes i systemet.
	\item Administratoren tilkendegiver over for systemet, at valgt stoppested ønskes fjernet fra persistering.
	\item Systemet fjerner persistering af valgt stoppested.
	\end{enumerate}
\textbf{Undtagelser}
	\begin{enumerate}[\text{Undtagelse A}]
	\item Det er ikke muligt at persistere Stoppested.		
		\begin{enumerate}[1.]
		\item Administratoren bliver præsenteret for en fejlmeddelelse, som informerer om, at det ikke er muligt at persistere Stoppested.
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
		\begin{enumerate}[\text{Undtagelse B}]
	\item Det er ikke muligt at få adgang til persisteret Stoppested.
		\begin{enumerate}[1.]
		\item Administratoren bliver præsenteret for en fejlmeddelelse, som informerer om, at det ikke er muligt at indlæse persisteret Stoppested.
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}