\subsection{Use Case 3: Få placering af enkelt bus.}
\textbf{Mål:}
\\
Målet med denne Use Case er at få vist den bus, der er tættest på et valgt busstoppested. Brugeren vil herudover også blive præsenteret for information om busstoppestedet.
\\
\\
\textbf{Initiering:}
\\
På kortet skabt af normalforløbet i Use Case 2, vælger brugeren et stoppested.
\\
\\
\textbf{Aktører og interessenter:}
\\
Primære aktører:
	\begin{itemize}
	\item Bruger
	\end{itemize}
\textbf{Antal samtidige forekomster:}
\\
En samtidig forekomst.
\\
\\
\textbf{Ikke funktionelle krav:}
	\begin{itemize}
	\item Kommer senere 
\end{itemize}
Normalforløb for Use Case 2 er blevet gennemført.
\\
\\
\textbf{Slutresultat ved succes:}
\\
Brugeren bliver præsenteret for et kort, med indtegnet busrute. Den tætteste bus på det valgte stoppested, vil blive vist med retning. Positionen for denne bus vil blive opdateret ved et givent tidsinterval. Tiden til bussens ankomst ved stoppestedet vil også blive vist. 
\\
\\
\textbf{Slutresultat ved undtagelser:}
\\
Brugeren vil blive præsenteret for en fejlmeddelelse, hvori der beskrives, at persisteret data ikke kunne tilgås.\\
Hvis undtagelsen sker ved, at systemet går i dvale, vil ingen data blive indlæst.\\
Hvis bussens ankomsttid er inde for et givent interval, vil den næste bus også blive vist.\\ 
\\
\\
\textbf{Normalforløb:}
\begin{enumerate}
\item Brugeren vælger et busstoppested.
\item Brugeren bliver præsenteret for samme kort som før, hvor kun den nærmeste bus til det valgte busstoppested, er vist.
\item Tiden indtil bussen ankommer til det valgte busstoppested, samt information om busstoppestedet, vil blive vist..
\end{enumerate}


\begin{enumerate}[\text{Undtagelse} 1:]
	\item Positions data for nærmeste bus kan ikke tilgås.
	\begin{enumerate}[A]
		\item Systemet viser en fejlmeddelelse til brugeren, der beskriver, at det ikke er muligt at tilgå positionsdata for nærmeste bus.
		\item Kortet vil blive vist, hvor bussen vises på deres senest hentede position. Bussens position opdateres ikke længere.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}		
\begin{enumerate}[\text{Undtagelse} 2:]
	\item Positions data for nærmeste bus kan igen tilgås.
	\begin{enumerate}[A]
		\item Systemet fortsætter i normalforløbet. Bussens position holdes igen opdateret
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{enumerate}[\text{Undtagelse} 3:]
	\item Hentningen af data annulleres.
	\begin{enumerate}[A]
		\item Systemet stopper med at hente bussens positions data.
		\item Der returneres til listen over busruter.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{enumerate}[\text{Undtagelse} 4:]
	\item Systemet går i dvale, under hentning af data.
	\begin{enumerate}[A]
		\item Hentningen gøres færdige, og værdier opdateres.
		\item Systemet går i dvale. Bussens position vil ikke længere holdes opdateret.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{enumerate}[\text{Undtagelse} 5:]
	\item Ankomsttiden for nærmeste bus til valgt stoppested, er inde for et givent interval.
	\begin{enumerate}[A]
		\item Den næst-nærmeste bus på ruten, samt dennes tid til ankomst, vil blive vist.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}




	
