\subsection{Use Case 5: Rediger information om bus}
\textbf{Mål:}
\\
Målet med denne Use Case er at kunne rediger information om en bus i systemet.
\\
\\
\textbf{Initiering:}
\\
Administratoren tilkendegiver over for systemet at han ønsker at rediger informationen om en bus.
\\
\\
\textbf{Aktører og interessenter:}
\\
Primære aktører:
	\begin{itemize}
	\item Bruger.
	\end{itemize}
\textbf{Antal samtidige forekomster:}
\\
En samtidig forekomst.
\\\\
\textbf{Ikke funktionelle krav:}\\
Ingen.\\\\
\noindent
\textbf{Startbetingelser:}
\\
Brugeren skal have administrator rettigheder, for at kunne tilgå denne del af systemet.
\\
\\
\textbf{Slutresultat ved succes:}
\\
Administratoren har redigeret informationen om en bus i systemet.
\\\\
\textbf{Slutresultat ved undtagelser:}
\\
Administratoren er blevet præsenteret for en fejlmeddelelse, der informerer om, hvad der gik galt.
\\\\
\textbf{Normalforløb A - Information om bus bliver tilføjet til systemet.}
	\begin{enumerate}
	\item Administratoren angiver indformation om den bus, der ønskes tilføjet til systemet.
	\item Administratoren tilkendegiver over for systemet, at information om bussen ønsket persisteret.
	\item Systemet persister angivet information om bussen.
	\end{enumerate}	
\textbf{Normalforløb B - Information om bus  bliver fjernet fra systemet.}
	\begin{enumerate}
	\item Administratoren vælger en bus fra en liste over busser, der findes i systemet.
	\item Administratoren tilkendegiver over for systemet, at valgt bus ønskes fjernet fra persistering.
	\item Systemet fjerner persistering af valgt bus.
	\end{enumerate}
\textbf{Normalforløb C - Information om bus bliver ændret i systemet.}
	\begin{enumerate}
	\item Administratoren vælger en bus fra en liste over busser, der findes i systemet.
	\item Administratoren ændrer i information for valgt bus.
	\item  Administratoren tilkendegiver over for systemet, at information om bussen ønsket persisteret.
	\item Systemet persister angivet information om bussen.	
	\end{enumerate}
\textbf{Undtagelser}
	\begin{enumerate}[\text{Undtagelse A}]
	\item Det er ikke muligt at persistere information.		
		\begin{enumerate}[1.]
		\item Administratoren bliver præsenteret for en fejlmeddelelse, som informerer om, at det ikke er muligt at persistere ændret information.
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
		\begin{enumerate}[\text{Undtagelse B}]
	\item Det er ikke muligt at få adgang til persisteret information.
		\begin{enumerate}[1.]
		\item Administratoren bliver præsenteret for en fejlmeddelelse, som informerer om, at det ikke er muligt at indlæse persisteret information.
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}