\subsection{Use Case 4: Rediger busrute i liste af favoriter}
\textbf{Mål:}
\\
Målet med denne Use Case er at tilføje eller fjerne en busrute fra listen af favoriserede busruter.
\\\\
\textbf{Initiering:}\\
Brugeren tilkendegiver overfor systemet, at den valgte rute ønskes favoriseret / ikke længere favoriseret.
\\\\
\textbf{Aktører og interessenter:}
\\
Primære aktører:
	\begin{itemize}
	\item Bruger.
	\end{itemize}
\textbf{Antal samtidige forekomster:}
\\
En samtidig forekomst.
\\\\
\textbf{Ikke funktionelle krav:}
	\begin{itemize}
	\item TBD
	\end{itemize}
\textbf{Startbetingelser:}
\\
Normalforløbet for Use Case 1 skal være fuldendt.
\\\\
\textbf{Slutresultat ved succes:}
\\
Listen af favoriserede busruter vil være blevet opdateret.
\\\\
\textbf{Slutresultat ved undtagelser:}
\\
Listen af favoriserede busruter vil være blevet opdateret.
\\\\
\textbf{Normalforløb 1 - Tilføjelse:}
	
	\begin{enumerate}
	\item Systemet indlæser den valgte busrute, og dennes stoppesteder fra distribueret persisterede data.
	\item Systemet persisterer den valgte busrute, og dennes stoppesteder lokalt.
	\item Systemet markere på listen af busruter, at den valgte rute nu er favoriseret.
	\item Systemet opdaterer listen over favoriserede busruter på hovedskærmen .
	\end{enumerate}
	\textbf{Normalforløb 1 - Fjernelse:}
	
	\begin{enumerate}
	\item Systemet persisterer ikke længer den valgte busrute, og dennes stoppesteder lokalt.
	\item Systemet markerer på listen af busruter, at den valgte rute nu ikke længere er favoriseret.
	\item Listen over favoriserede busruter på hovedskærmen opdateres.
	\end{enumerate}
\textbf{Undtagelser}

	\begin{enumerate}[\text{Undtagelse 1}]

	\item Brugeren annullerer processen eller sætter den i dvale , under tilføjelse eller fjernelse af favorisering.
		
		\begin{enumerate}[1.]
		\item Normalforløbet gøres færdig i baggrunden.
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}