\subsection{Use Case 3: Test program}
\textbf{Mål:}
\\
Målet med denne Use Case er at teste er et færdigt program eller en programsekvens via en simulering af robotten.
Det giver programmøren mulighed for at teste sit program uden brug af robotten.
\\
\\
\textbf{Initiering:}
\\
Programmøren starter tilkendegiver overfor systemet, at han vil starte en simulering.
\\
\\
\textbf{Aktører og interessenter:}
\\
Primære aktører:
\begin{itemize}
\item Programmøren.
\end{itemize}
Sekundære aktører:
\begin{itemize}
\item Database.
\end{itemize}
\textbf{Antal samtidige forekomster:}
\\
En samtidig forekomst.
\\
\\
\textbf{Frekvens:}
\\
Ikke defineret.
\\
\\
\textbf{Ikke funktionelle krav:}
\begin{itemize}
\item Loggen udskrives med dato/tid [YYYY.MM.DD-hh.mm.ss] Ex: "[2012.04.15-06.28.42]"
\end{itemize}
\textbf{Referencer:}
\\
Ingen.
\\\\
\textbf{Startbetingelser:}
\\
Det forudsættes at programmet er i en tilstand, hvor den ikke er optaget af andre processer.
\\
\\
\textbf{Slutresultat ved succes:}
\\
Programmøren får fuldendt en testsimulering af programmet.
\\
\\
\textbf{Slutresultat ved undtagelser:}
\\
Programmøren får ikke fuldendt en testsimulering af programmet
\\
\\
\textbf{Normalforløb:}
\begin{enumerate}
\item Programmøren tilkendegiver over for systemet at vedkommende ønsker en simulering.
\item Systemet indlæser tilgængelige programmer fra databasen.
\item Programmøren vælger en af programmerne.
\item Programmøren starter simuleringen af programmet.
\item Alle systemets informationer fra programmet vises i loggen.
\item Simulationen afsluttes.
\end{enumerate}
\textbf{Undtagelser:}
\begin{enumerate}[\text{Undtagelse *} a:] 
\item Programmøren trykker på stop.
	\begin{enumerate}[1.]
	\item Systemet stoppes.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{enumerate}[\text{Undtagelse 2} a:]
	\item Der mistes forbindelse til databasen.
		\begin{enumerate}[1.]
		\item Gennem en visuel alarm bliver operatøren informeret om, at forbindelsen til databasen er blevet 	     afbrudt
		\item Systemet prøver at genetablere forbindelse til databasen indtil det lykkedes.
		\item Operatøren bliver informeret om, at forbindelsen til databasen er blevet genoprettet.
	\end{enumerate}
\item Der er ingen tilgængelige programmer i databasen.
	\begin{enumerate}[1.]
	\item Programmøren får en fejlmeddelelse der informerer herom.
	\item Systemet returnerer til hovedmenuen.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
