\documentclass[Main.tex]{subfiles} 
\begin{document}

\section{Resultater}
%OBJEKTIV vurdering af resultater. Meget gerne i tabelform, grafer og billeder. Der skal ikke være nogen form for diskussion i dette afsnit. Dette kommer i næste afsnit. 
Nedenfor er de væsentligste resultater beskrevet. Der refereres til accepttestspecifikationen, hvis det ønskes at få et større overblik over de udførte tests.
\\\
\textbf{Overordnede resultater}
\begin{itemize}
\item Få en præcis tid til ankomsten for en bus ved et stoppested.
\item En måde at administrere busruter.
\item Relationelle databaser til persistering af data.
\item Web service til database adgang fra mobil applikationen.
\item Simulering af busser.
\end{itemize}
\textbf{Mobil applikation}\\
Mobil applikationen kan præsentere brugeren for busruter, med dennes stoppesteder og kørende busser. Det er samtidigt muligt at få vist tiden til ankomst for en bus ved et valgt stoppested. Ruter kan desuden favoriseres, hvilket medfører at de gemmes lokalt.
\\
\textbf{Administrations værktøj}\\
Det kan lade sig gøre, at administrere busruter. Dette indebærer at oprette, slette og ændre ruter, stoppesteder og busser, samt hvilken rute de forskellige busser er tilknyttet.
\\
\textbf{Databaser}\\
Den distribuerede database er skabt med MySQL og består af otte tabeller. Disse indholder informationer vedørende busruter, stoppesteder samt busser og deres GPS-koordinater.\\
Den lokale database er skabt med SQLite og består af fem tabeller. Disse indeholder informationer om busruter og stoppesteder og er således et udsnit af den distribuerede database. Denne oprettes sammen med mobil applikationen.
\\
\textbf{Web service}\\
Web servicen fungerer som et mellemled mellem mobil applikationen og MySQL databasen.
\\
\textbf{Simulator}\\
Det er muligt at simulere en eller flere busser der køre på deres tilknyttede busrute.\\
\end{document}