\documentclass[Main.tex]{subfiles} 
\begin{document}

\section{Projektets fortræffeligheder}
Nedenfor er en række funktionaliteter og arkitekturer i projektet, som gruppen er specielt stolt af, beskrevet.
\\\\
\textbf{Mobil applikation}\\
Da mobil applikationen var den vigtigste del af projektet, blev der sat stort fokus på, at få bygget denne med et godt design. Der blev også sat fokus på brugervenlighed samt intuitivitet. Dette blev opnået ved, at brugeren skal fortage så få interaktioner med mobil applikation som muligt, for at blive vist ønsket information. Samtidig er det tydeligt, hvad de forskellige knapper bruges til.\\
\\
\textbf{Web service}\\
Der blev hurtigt fastslået, at der skulle ske så lidt arbejde i mobil applikation som muligt. Dette blev løst ved at abstrahere tilgangen til den distribuerede database og alle dennes funktioner, væk fra mobil applikationen og ind på en web service. Dette har gjort det muligt at udføre meget dataprocessering på en server, i stedet for en telefonen. Desuden muliggøres det, at nemmere kunne udvikle lignende applikationer til andre mobile styresystemet så som iOS og Windows Phone.
\\\\
\textbf{Ruteindtegning}\\
Ruteindtegnings delen på administrations hjemmesiden sørger for at der intuitivt kan oprettes nye busruter. Dette sker igennem meget få klik på et kort, og derfor meget lidt administrator interaktion. Efter der er trykket på "Save route"-knappen foregår samtlige punkt udtræk af ruten automatisk, samtidig med at stoppestedernes position på ruten selv udregnes. 
\end{document}