\documentclass[Main.tex]{subfiles} 
\begin{document}

\section{Forslag til forbedringer af projektet eller produktet}
%Forslag til forbedringer i projektet. Lad være med at være for kritisk over for os selv, og sælge os selv!!!!!! Forklar også gerne hvorfor forbedringerne ikke blev implementeret. 
Under udarbejdelsen af et softwareprojekt er altid plads til forbedringer, både mht. til arbejdsprocessen og selve produktet. Det gælder også for dette projekt. Nedenfor er en række elementer i projektet, som kunne have været optimeret.
\\\\
\textbf{GUI - Administrations hjemmeside}\\
Brugergrænsefladen på administrations hjemmesiden kunne være bedre. Hvis vinduet på hjemmesiden mindskes vil de forskellige elementer ikke længere passe i deres respektive felter. Detet kan nemt blive løst ved at lave et nyt .css stylesheet, der vil gøre hjemmesiden til en mere behagelig brugeroplevelse. Der er dog blevet fokuseret mere på funktionalitet frem for smuksering i dette projekt, derfor er der ikke blivet sat tid af til dette.\\
\\
\textbf{Server}\\
Serveren der hoster både administrations hjemmesiden, web servicen og MySQL databasen, er en bilig, men ikke særlig kraftig, server og kan derfor sandsynligvis ikke håndtere et stort antal samtidige brugere af mobil appliaktionen. Dette er dog ikke nødvendigt i udviklings øjemed, men i tifælde af at systemet skal distribueres, kan hele funktionaliteten på serven nemt flyttes til en anden.
\\
\textbf{Administrator login}\\
Administrator rettigheder skal kunne godkendes, før hjemmesiden kan tilgås. Dette er ikke blevet implementeret, da det blev set som en bebyrdelse i udviklingen af systemet, da dette ville betyde et login, ved hver test. I tilfælde af at systemet skal distribueres, skal denne funktionalitet dog implementeres.
\\

\end{document}