\documentclass[Main.tex]{subfiles} 
\begin{document}

\section{Projektgennemførsel}
%Hvordan er projektet gennemført mht. til tidsplan og iterationer, dvs. hvor mange iterationer vi har haft, deres varighed, samt hvordan det har været med til at hjælpe med projektstyringen. Det er vigtigt at arbejdsprocesser IKKE nævnes i dette afsnit!

Gennem projektet er der fokuseret på mange og korte iterationer. 
Dette har resulteret i 6 iterationer med en varighed på 14-20 dage, hvilket har hjulpet med til at dele projektet op i mindre dele. 
\\
Desuden var ønsket, at hver iteration skulle resultere i en implementeret funktionalitet f.eks. en IDE eller muligheden for at sortere en enkelt klods.
Fordelen ved denne fremgangsmåde er, at der kunne planlægges på erfaringer og feedback fra tidligere iterationer samtidig med, at det ville give en forsikring om, at projektet ville blive færdigt til tiden.
\\
I praksis var dette dog svært at overholde, da der af og til opstod problemer, som forhindrede at funktionaliteten var færdig ved fuldendt sprint. I nogle sprint var dokumenteringen af projektet sat i højsædet, så derfor var der ikke decideret moment for at fremvise funktionelt kode.
\\
Nu skal det ikke hede sig, at der slet ikke blev afholdt nogle af Scrum's sprint reviews. Det bør nævnes, at der blandt andet blev holdt en demonstration af b.la. vægt-komponenten for kunden, da denne var færdig og funktionelt klar. Desuden er der løbende blevet vist kørende software, samt præsenteret de færdige resultater omkring komponenten fra sprintet. Tilmed kan det nævnes at små delmål i sorteringen af en klods er blevet forelagt for kunden.

\subfile{5_1_Sprint1}
\subfile{5_2_Sprint2}
\subfile{5_3_Sprint3}
\subfile{5_4_Sprint4}
\subfile{5_5_Sprint5}
\subfile{5_6_Sprint6}


\end{document}