\subsection{Use Case 6: Tilføj/fjern bus på/fra rute}
\textbf{Mål:}
\\
Målet med denne Use Case er at tilføje eller fjerne en bus på eller fra en valgt busrute.
\\
\\
\textbf{Initiering:}
\\
Administratoren tilkendegiver over for systemet, at en bus ønskes tilføjes til- eller fjernes fra, en valgt busrute. 
\\
\\
\textbf{Aktører og interessenter:}
\\
Primære aktører:
	\begin{itemize}
	\item Administrator.
	\end{itemize}
\textbf{Antal samtidige forekomster:}
\\
En samtidig forekomst.
\\\\
\textbf{Ikke funktionelle krav:}
\begin{itemize}
\item Kommer senere
\end{itemize}
\textbf{Startbetingelser:}
\\
Man skal have administrator rettigheder, for at kunne tilgå denne del af systemet.
\\\\
\textbf{Slutresultat ved succes:}
\\
Administratoren har tilføjet en bus til- eller fjernet en bus fra, en valgt busrute. Ændringerne vil være blevet persisteret.
\\\\
\textbf{Slutresultat ved undtagelser:}
\\
Administratoren er blevet præsenteret for en fejlmeddelelse, der informerer om, hvad der gik galt.
\\\\
\textbf{Normalforløb A: Bus bliver tilføjet til rute}
	\begin{enumerate}
	\item Administratoren vælger en busrute fra listen af busruter.
	\item Administratoren vælger en bus fra listen af tilgængelige busser.
	\item Administratoren tilkendegiver over for systemet, at der ønskes at tilføje den valgte bus, til den valgte busrute.
	\item Systemet persisterer ændringerne.
	\end{enumerate}
	\textbf{Normalforløb B: Bus bliver fjernet fra rute}
	\begin{enumerate}
	\item Administratoren vælger en busrute fra listen af busruter.
	\item Administratoren vælger en bus fra listen af tilgængelige busser.
	\item Administratoren tilkendegiver over for systemet, at der ønskes at fjerne den valgte bus, fra den valgte busrute.
	\item Systemet persisterer ændringerne.
	\end{enumerate}
\textbf{Undtagelser}
	\begin{enumerate}[\text{Undtagelse 1}]

	\item Det er ikke muligt at persistere ændringerne.
		
		\begin{enumerate}[A]
		\item Administratoren bliver præsenteret for en fejlmeddelelse, som informerer om, at det ikke er muligt at persistere ændret information.
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
	