\subsection{Use Case 5: Test program}
\textbf{Mål:}
\\
Målet med denne Use Case er at teste er et færdigt program eller en programsekvens via en simulering af robotten.
Det giver programmøren mulighed for at teste sit program uden brug af robotten.
\\
\\
\textbf{Initiering:}
\\
Programmøren starter tilkendegiver overfor systemet, at han vil starte en simulering.
\\
\\
\textbf{Aktører og interessenter:}
\\
Primære aktører:
\begin{itemize}
\item Programmøren.
\end{itemize}
Sekundære aktører:
\begin{itemize}
\item Ingen.
\end{itemize}
\textbf{Antal samtidige forekomster:}
\\
En samtidig forekomst.
\\
\\
\textbf{Ikke funktionelle krav:}
\begin{itemize}
\item Simuleringsbeskeder udskrives med et tidspunkt for begivenheden sammen med informationer om selve handlingen.
\end{itemize}
\textbf{Referencer:}
\\
Ingen.
\\\\
\textbf{Startbetingelser:}
\\
Det forudsættes, at brugeren er logget ind som programmør.
\\
\\
\textbf{Slutresultat ved succes:}
\\
Programmøren får fuldendt en testsimulering af programmet.
\\
\\
\textbf{Slutresultat ved undtagelser:}
\\
Programmøren får ikke fuldendt en testsimulering af programmet
\\
\\
\textbf{Normalforløb:}
\begin{enumerate}
\item Programmøren tilkendegiver over for systemet at vedkommende ønsker en simulering.
\item Systemet indlæser tilgængelige programmer.
\item Programmøren vælger en af programmerne.
\item Programmøren starter simuleringen af programmet.
\item Alle systemets informationer fra programmet gemmes i en simuleringslogfil.
\item Simulationen afsluttes.
\end{enumerate}

\textbf{Undtagelser:}
\begin{enumerate}[\text{Undtagelse *} a:] 
\item Programmøren trykker på stop.
	\begin{enumerate}[1.]
	\item Simuleringen stoppes.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}


