\subsection{Use Case 2: Programmer robot}
\textbf{Mål:}
\\
Målet med denne Use Case er at omprogrammere robotten til at tjene et nyt formål eller udføre samme opgave på en ny måde samt at anvende selve programmet.
\\\\
\textbf{Initiering:}\\
Programmøren tilkendegiver over for systemet, at han ønsker at ændre i programmer eller anvende et program.
\\\\
\textbf{Aktører og interessenter:}
\\
Primære aktører:
	\begin{itemize}
	\item Programmør.
	\end{itemize}
Sekundære aktører:
	\begin{itemize}
	\item Ingen.
	\end{itemize}
\textbf{Antal samtidige forekomster:}
\\
En samtidig forekomst.
\\\\
\textbf{Ikke funktionelle krav:}
	\begin{itemize}
	\item Ingen.
	\end{itemize}
\textbf{Referencer:}\\
SBS\_Ide-funktioner.pdf.\footnote{Dokumentet beskriver de funktioner programmøren kan bruge til at programmere robotten}
\\\\
\textbf{Startbetingelser:}
\\
Brugeren skal være logget ind som 'programmør'.\footnote{Gælder ikke for normalforløb 4, da operatøren også kan anvende et program.}
\\\\
\textbf{Slutresultat ved succes:}
\\
Programmøren har færdiggjort eller ændret i et program, og programmet/ændringerne er blevet gemt. Hvis et program ønskes anvendt, er dette blevet anvendt.
\\\\
\textbf{Slutresultat ved undtagelser:}
\\
Programmet eller ændringerne er ikke blevet gemt og programmet er ikke blevet anvendt. 
\\\\
\textbf{Normalforløb 1 - Opret nyt program:}
	
	\begin{enumerate}
	\item Programmøren tilkender overfor systemet, at han vil redigere i programmer.
	\item Systemet åbner faciliteter for at kunne ændre styringen til robotten.
	\item Programmøren laver den nye styring.
	\item Programmøren tilkendegiver over for systemet, at programmet skal gemmes.
	\item Systemet gemmer programmet.
	\end{enumerate}
\textbf{Undtagelser 1 - Opret nyt program:}

	\begin{enumerate}[\text{Undtagelse 3} a:]

	\item Programmøren afslutter program uden at gemme.
		
		\begin{enumerate}
		\item Systemet spørg programmøren, om han er sikker på, at programmet skal lukkes uden at gemmes.
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
	
	\begin{enumerate}[\text{Undtagelse 4} a:]
	\item Programmøren har ikke navngivet programmet.
		
		\begin{enumerate}
		\item Systemet tilkendegiver over for programmøren at programmet skal gemmes med et navn.
		\item Programmøren giver navn for program.
		\end{enumerate}
	
	\end{enumerate}
\textbf{Normalforløb 2 - Rediger gammelt program:}
	
	\begin{enumerate}
	\item Programmøren tilkender overfor systemet, at han vil redigere i programmer.
	\item Systemet lister gamle programmer, der er tilgængelige.
	\item Programmøren tilkendegiver, hvilket program fra listen denne ønsker at redigere.
	\item Systemet åbner faciliteter for at kunne ændre styringen til robotten.
	\item Programmøren redigerer den gamle styring.
	\item Programmøren tilkendegiver over for systemet, at denne skal gemme programmet.
	\item Systemet gemmer programmet.
	\end{enumerate}	
\textbf{Undtagelser 2 - Rediger gammelt program:}
	
	\begin{enumerate}[\text{Undtagelse 2} a:]
	\item Der er ingen gamle programmer tilgængelige.
		
		\begin{enumerate}
		\item Der fremkommer ingen gamle programmer.
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
	
		\begin{enumerate}[\text{Undtagelse 3} a:]
	\item Programmøren vælger standardprogrammet.
		
		\begin{enumerate}
		\item Programmøren modtager en besked om, at det ikke er muligt at redigere i standardprogrammet. 
		\end{enumerate}
	
	\end{enumerate}
	
	\begin{enumerate}[\text{Undtagelse 7} a:]
	\item Programmøren afslutter program uden at gemme.		
		\begin{enumerate}
		\item Systemet giver programmøren en meddelelse, om han ønsker at afslutte uden at gemme.
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\textbf{Normalforløb 3 - Slet program:}
	\begin{enumerate}
	\item Programmøren tilkender overfor systemet, at han vil redigere i programmer.
	\item Systemet lister gamle programmer, der er tilgængelige.
	\item Programmøren tilkendegiver overfor systemet, hvilket program der ønskes slettet.
	\item Systemet spørger programmøren, om handlingen ønskes udført.
	\item Programmøren tilkendegiver overfor systemet, at dette ønskes.
	\item Systemet sletter programmet.
	\end{enumerate}
\textbf{Undtagelser 3 - Slet program:}
	\begin{enumerate}[\text{Undtagelse 2} a:]
	\item Der er ingen gamle programmer tilgængelige.	
		\begin{enumerate}
		\item Der fremkommer ingen gamle programmer.
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
	\begin{enumerate}[\text{ Undtagelse 3} a:] 
	\item Programmøren har valgt standardprogrammet.
		
		\begin{enumerate}
		\item Systemet giver en besked om, at det ikke er muligt at slette standardprogrammet.
		\end{enumerate}
	
	\end{enumerate}	
	

	\begin{enumerate}[\text{ Undtagelse 5} a:] 
	\item Programmøren tilkendegiver overfor systemet, at programmet ikke ønskes slettet alligevel.	
		\begin{enumerate}
		\item Systemet sletter ikke programmet.
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\textbf{Normalforløb 4 - Anvend program:}	
	\begin{enumerate}
	\item Programmøren tilkendegiver over for systemet, at han vil anvende et program. 
	\item Systemet lister programmer, der er tilgængelige.
	\item Programmøren tilkendegiver over for systemet, hvilket program fra listen denne ønsker at anvende.
	\item Det valgte program anvendes. 
	\end{enumerate}
\textbf{Undtagelser 4 - Indlæs gammelt program:}	
	\begin{enumerate}[\text{Undtagelse 2} a:]
	\item Der er ingen gamle programmer tilgængelige.
		
		\begin{enumerate}
		\item Programmøren kan kun vælge standardprogrammet.
		\end{enumerate}
	
	\end{enumerate}







