\subsection{Use Case 1: Sorter klods}
\textbf{Mål:}
\\
Målet med denne Use Case er at sortere en klods efter materiale, der bestemmes vha. densiteten. Densiteten findes ved at måle klodsens tre sider samt at finde vægten. 
\\
\\
\textbf{Initiering:}
\\
Operatøren tilkendegiver overfor systemet, at han vil starte Use Casen. Use Casen stopper igen, når han tilkendegiver at den skal stoppes eller at der ikke er plads til flere klodser af den givne matrialetype. 
\\
\\
\textbf{Aktører og interessenter:}
\\
Primære aktører:
\begin{itemize}
\item Operatør.\footnote{Programmøren kan også tilgå Use Casen, men når det er tilfældet, opfattes han som operatør.}
\end{itemize}
Sekundære aktører:
\begin{itemize}
\item Vægt.
\item Transportbåndssensor.
\item Robotarm.
\item Database.
\end{itemize}
\textbf{Antal samtidige forekomster:}
\\
En samtidig forekomst.
\\
\\
\textbf{Ikke funktionelle krav:}
\begin{enumerate}
\item Det må maksimum tage tre minutter at sortere en klods.
\item Klodsen skal placeres med en maksimum afvigelse på 2 centimeter fra det ønskede punkt.
\item Der skal minimum være 4 cm, imellem klodserne på transportbåndet.
\end{enumerate}
\textbf{Referencer:}
\\
I denne Use Case anvendes følgende include Use Cases:
\begin{itemize}
\item \textit{Use Case 1.1: Mål og vej klods.}
\item \textit{Use Case 1.2: Bestem materialetype.}
\end{itemize}
\textbf{Startbetingelser:}
\\
Robotarmen skal være i startposition samt, desuden må den ikke have fat i en klods.
\\
\\
\textbf{Slutresultat ved succes:}
\\
Klodsen er placeret i det rum, hvori klodsens materialetype tilhører. 
\\
\\
\textbf{Slutresultat ved undtagelser:}
\\
Klodsen er ikke blevet lagt i et rum, hvori materialetypen ikke tilhører.
\\
Operatøren har modtaget en fejlmeddelelse, der informerer om at sorteringen ikke er fuldført.
\\
\\
\textbf{Normalforløb:}\footnote{Efter hvert punkt skabes der et loggingindlæg til databasen, der specificerer hvad der er sket.}

\begin{enumerate}
\item Transportbåndet startes.
\item En klods registreres. Transportbåndet stoppes.
\item Klodsen måles: \textit{Include 1.1 Mål og vej klods.}
\item Klodsens densitet udregnes: \textit{Include 1.2 Bestem materialetype.}
\item Klodsen flyttes over i kassen, i det respektive rum for materialetypen.
\item Robotarmen går tilbage til startposition, ved transportbåndet.
\end{enumerate}
\textbf{Undtagelser:}\footnote{Stjernen indikerer, at undtagelsen gør sig gældende for alle normalforløb (også include Use Cases).}
\begin{enumerate}[\text{Undtagelse *} a:] 
\item Der trykkes på den fysiske nødstop-knap.
	\begin{enumerate}[1.]
	\item Sorteringsmekanismen stoppes.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\begin{enumerate}[\text{Undtagelse *} b:] 
\item Operatøren vælger at stoppe systemet igennem brugergrænsefladen. 
	\begin{enumerate}[1.]
	\item Sorteringsmekanismen stoppes.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\begin{enumerate}[\text{Undtagelse *} c:] 
\item Operatøren vælger at pause systemet igennem brugergrænsefladen. 
	\begin{enumerate}[1.]
	\item Sorteringsmekanismen stoppes midlertidigt, indtil systemet igen startes igennem brugergrænsefladen.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
	
\begin{enumerate}[\text{Undtagelse *} d:]
	\item Der mistes forbindelse til databasen.
		\begin{enumerate}[1.]
		\item Systemet sørger for at gemme data/loggingindlæg og skrive dem til databasen, når forbindelsen er blevet genoprettet.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\begin{enumerate}[\text{Undtagelse 5} a:]
	\item Der er ikke plads til klodsen i boksen for den til klodsen tilhørende materialetype.
		\begin{enumerate}[1.]
		\item Operatøren modtager en besked om, at der ikke er mere plads i kassen.
		\item Robotarmen placere klodsen til højre for sensoren, så den kasseres, næste gang sorteringen startes.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

