\subsection{Use Case 1.1: Mål og vej klods (Include)}
\textbf{Mål:}
\\
Målet med denne Use Case er at måle og veje en given klods.
\\
\\
\textbf{Initiering:}
\\
Use Casen initieres gennem \textit{Use Case 1: Sorter Klods.}
\\
\\
\textbf{Aktører og interessenter:}
\\
Primære aktører:
\begin{itemize}
\item \textit{Use Case 1: Sorter klods.}
\end{itemize}
Sekundære aktører:
\begin{itemize}
\item Robotarm.
\item Vægt.
\item Transportbånd.
\item Database.
\end{itemize}
\textbf{Antal samtidige forekomster:}
\\
En samtidig forekomst.
\\
\\
\textbf{Ikke funktionelle krav:}
\begin{itemize}
\item Klodsen skal måles med en præcision på $\pm$ 2 mm.
\item Klodsen skal vejes med en præcision på $\pm$ 3 gram.
\end{itemize}
\textbf{Referencer:}
\\
Denne Use Case er i forlængelse af \textit{Use Case 1: Sorter klods. }
\\
\\
\textbf{Startbetingelser:}
\\
Startbetingelserne gør sig gældende i at \textit{Use Case 1: Sorter klods} skal være igangsat.
\\
\\
\textbf{Slutresultat ved succes:}
\\
Klodsens mål og masse er fundet.
\\
\\
\textbf{Slutresultat ved undtagelser:}
\\
Klodsens mål og masse er ikke blevet fundet.
\\
\\
\textbf{Normalforløb:}\footnote{Efter hvert punkt skabes der et loggingindlæg til databasen, der specificerer hvad der er sket.}
	\begin{enumerate}
	\item Robotarmen tager fat i klodsen
	\item Klodsens første side måles.
	\item Klodsen slippes.
	\item Robotarmen løftes og roteres 90 graders.
	\item Robotarmen sænkes og tager fat i klodsen på den anden led.
	\item Klodsens anden side måles.
	\item Robotarmen vender klodsen.
	\item Klodsen slippes på vægten.
	\item Klodsen vejes på vægten.
	\item Robotarmen tager fat i klodsen på sidste led.
	\item Klodsens sidste side måles. 
	\end{enumerate}
