\subsection{Use Case 1.2: Bestem materialetype (Include)}
\textbf{Mål:}
\\
Målet med denne Use Case er at bestemme klodsens materialetype vha. densiteten, som beregnes ud fra de målte sider samt vægten.
\\
\\
\textbf{Initiering:}
\\
Use Casen initieres gennem \textit{Use Case 1: Sorter Klods.}
\\
\\
\textbf{Aktører og interessenter:}
\\
Primære aktører:
	\begin{itemize}
	\item \textit{Use Case 1: Sorter klods.}
	\end{itemize}
Sekundære aktører:
	\begin{itemize}
	\item Database.
	\end{itemize}
\textbf{Antal samtidige forekomster:}
\\
En samtidig forekomst.
\\
\\
\textbf{Ikke funktionelle krav:}
	\begin{itemize}
	\item Klodsens densitet gemmes i databasen i med enheden $\dfrac{g}{cm^{3}}$.
	\item Klodsens målte værdi gemmes i databasen i cm.
	\item Klodsens masse gemmes i databasen i gram. 
\end{itemize}
\textbf{Referencer:}
\\
Denne Use Case er udvidelse af \textit{Use Case 1: Sorter klods. }
\\
\\
\textbf{Startbetingelser:}
\\
Startbetingelserne gør sig gældende i at \textit{Use Case 1: Sorter klods} skal være igangsat. Det forudsættes også at \textit{Include Use Case 1.1 Mål og vej klods} er eksekveret forinden.
\\
\\
\textbf{Slutresultat ved succes:}
\\
Klodsens materialetype er bestemt og gemt.
\\
\\
\textbf{Slutresultat ved undtagelser:}
\\
Klodsens materialetype blev ikke bestemt eller gemt.
\\
\\
\textbf{Normalforløb:}\footnote{Efter hvert punkt skabes der et loggingindlæg til databasen, der specificerer hvad der er sket.}
\begin{enumerate}
\item Klodsens rumfang udregnes.
\item Ud fra klodsens rumfang og masse udregnes densiteten.
\item Den udregnede densitet sammenlignes med liste af eksisterende materialetyper på databasen, og deraf bestemmes klodsens type.
\item Klodsens data persisteres på databasen.
\end{enumerate}


\begin{enumerate}[\text{Undtagelse 3} a:]
	\item Der mistes forbindelse til databasen.
		\begin{enumerate}[1.]
		\item Gennem en visuel alarm bliver operatøren informeret om, at forbindelsen til databasen er blevet afbrudt.
		\item Operatøren bliver spurgt, om han vil vente på, at forbindelsen bliver genetableret. 
		
		\begin{enumerate}
		\item Operatøren tilkendegiver overfor systemet, at dette ønskes.
			\begin{enumerate}
			\item Systemet forsøger at genetablere forbindelsen til databasen.
			\item Hvis forbindelsen ikke kan genoprettes, præsenteres operatøren for punkt 2.
			\end{enumerate}		
	
		\item Operatøren tilkendegiver overfor systemet, at dette ikke ønskes.
			\begin{enumerate}
			\item Programmet lukker ned.
			\end{enumerate}
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
{\begin{enumerate}[\text{Undtagelse 3} b:]
	\item Densitet kan ikke pares med en materialetype på databasen
		\begin{enumerate}[1.]
		\item Operatøren modtager en besked om, at materialetypen ikke kunne findes på databasen.
		\item Robotarmen placere klodsen til højre for sensoren, så den kasseres, næste gang sorteringen startes.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}}




	
