\documentclass[Main.tex]{subfiles} 
\begin{document}

\subsubsection{Use Case 3: Vis tid for nærmeste bus, til valgt stoppested}
\textbf{Test Case: Normalforløb A-1}
\\
\begin{tabular}{l p{11cm}} 
FORBEREDELSE:	&	Den simple rute er valgt fra listen af alle ruter, og kortet er vist. Én bus kører på ruten fra første til sidste stoppested fra listen af stoppesteder.\\
BESKRIVELSE:	&	Der testes at systemet kan håndtere en enkelt bus, og dermed kun en kørende retning.   \\ 
\end{tabular}
\\\\
\begin{testcase}
\punkt 1
\Aktion Der trykkes på et stoppested, som bussen endnu ikke har kørt forbi, men vil nå til.
\Forventet To bokse vises i bunden af kortet. I den øverste står navnet på den endestation bussen kører i mod, samt tiden til ankomst ved det valgte stoppested. I den nederste vil der notificeres at der ikke kører en bus i den givne retning.
\punkt IFK-B
\Aktion -||-
\Forventet Tid til ankomst er beskrevet som "tt:mm:ss" i øverste boks.
\punkt IFK-C
\Aktion -||-
\Forventet Tid til ankomst er beskrevet som "nn:nn:nn" i nederste boks.
\end{testcase}
\\

\textbf{Test Case: Normalforløb A-2}
\\
\begin{tabular}{l p{11cm}} 
FORBEREDELSE:	&	Den simple rute er valgt fra listen af alle ruter, og kortet er vist. Én bus kører på ruten fra sidste til første stoppested, fra listen af stoppesteder\\
BESKRIVELSE:	&	Der testes at systemet kan håndtere en enkelt bus, og dermed kun en kørende retning.   \\ 
\end{tabular}
\\\\
\begin{testcase}
\punkt 1
\Aktion Der trykkes på et stoppested, som bussen endnu ikke har kørt forbi.
\Forventet To bokse vises i bunden af kortet. I den nederste står navnet på den endestation bussen kører i mod, samt tiden til ankomst ved det valgte stoppested. I den øverste vil der notificeres at der ikke kører en bus i den givne retning.
\end{testcase}
\\

\textbf{Test Case: Normalforløb A-3}
\\
\begin{tabular}{l p{11cm}} 
FORBEREDELSE:	&	Den simple rute er valgt fra listen af alle ruter, og kortet er vist. Én Bus kører på ruten i en vilkårlig retning\\
BESKRIVELSE:	&	Der testes at systemet kan håndtere at ingen busser kører mod det valgte stoppested.   \\ 
\end{tabular}
\\\\
\begin{testcase}
\punkt 1
\Aktion Der trykkes på et stoppested, som bussen har kørt forbi.
\Forventet To bokse vises i bunden af kortet. Begge bokse notificerer at ingen busser kører mod det valgt stoppested.
\end{testcase}
\\

\textbf{Test Case: Normalforløb A-4}
\\
\begin{tabular}{l p{11cm}} 
FORBEREDELSE:	&	Den simple rute er valgt fra listen af alle ruter, og kortet er vist. Flere Busser kører på ruten, hvor mindst to kører i forskellige retninger, imod det samme stoppested.\\
BESKRIVELSE:	&	Der testes at systemet kan håndtere at to busser, kørende i forskellige retninger, kører mod det valgte stoppested.   \\ 
\end{tabular}
\\\\
\begin{testcase}
\punkt 1
\Aktion Der trykkes på et stoppested, som to busser bevæger sig hen imod, fra hver sin retning. Bus 1 ses som bussen der kører fra første til sidste stoppested. Bus 2 ses som bussen der kører fra sidste til første stoppested. 
\Forventet To bokse vises i bunden af kortet. Den øverste viser navnet på den endestation Bus 1 kører imod, samt tiden til valgt stoppested for Bus 1. Den nederste viser navnet på den endestation Bus 2 kører imod, samt tiden til valgt stoppested for Bus 2.
\end{testcase}
\\

\textbf{Test Case: Normalforløb A-5}
\\
\begin{tabular}{l p{11cm}} 
FORBEREDELSE:	&	Den simple rute er valgt fra listen af alle ruter, og kortet er vist. Flere busser kører på ruten, hvor mindst to skal køre i samme retning\\
BESKRIVELSE:	&	Der testes, at systemet kan håndtere, at når den nærmeste bus kører forbi stoppestedet skifter den nærmeste bus, til næste bus i samme retning.  \\ 
\end{tabular}
\\\\
\begin{testcase}
\punkt 1
\Aktion Der trykkes på et stoppested som minimum to busser kører imod.
\Forventet To bokse vises i bunden af kortet. Tiden for de tætteste busser i hver retning, og bussens endestation er skrevet ind.
\punkt 2
\Aktion Den nærmeste bus i den valgte retning, kører forbi stoppestedet.
\Forventet Boksen for den relevante retning vil ændre sin tid.
\end{testcase}
\\
\\\\\\\\

\textbf{Test Case: Normalforløb A-6}
\\
\begin{tabular}{l p{11cm}} 
FORBEREDELSE:	&	Den komplekse rute er valgt fra listen af alle ruter, og kortet er vist. Flere busser kører på vilkårlige dele af ruten, hvor mindst to busser kører på to forskellige ruter, men begge busser kører imod minimum et delt stoppested. \\
BESKRIVELSE:	&	Der testes at systemet kan både skifte nærmeste bus og skifte rute for nærmeste bus   \\ 
\end{tabular}
\\
\begin{testcase}
\punkt 1
\Aktion Der trykkes på et stoppested, som begge busser ikke er kørt forbi endnu.
\Forventet To bokse vises i bunden af kortet. Den ene boks vil vise den endestation, som den nærmeste bus kører imod, samt tiden indtil bussen er ved stoppestedet.
\punkt 2
\Aktion Den nærmeste bus kører forbi stoppestedet.
\Forventet Den relevante boks vil skifte endestationsnavn til at passe den rute, den nuværende nærmeste bus kører imod. Tiden til stoppested vil nu svare til denne bus.
\end{testcase}
\\

\textbf{Test Case: Normalforløb A-7}
\\
\begin{tabular}{l p{11cm}} 
FORBEREDELSE:	&	Den komplekse rute er valgt fra listen af alle ruter, og kortet er vist. Flere busser kører på vilkårlige dele af ruten, hvor mindst to busser kører på en rute, og i mellem dem kører en bus på en anden rute. \\
BESKRIVELSE:	&	Der testes at systemet kun vælger de busser der er relevant for det valgte stoppested.  \\ 
\end{tabular}
\\\\
\begin{testcase}
\punkt 1
\Aktion Der trykkes på et stoppested som kun er gældende for den rute, som de to busser kører på. 
\Forventet To bokse vises i bunden af kortet. Den ene boks vil vise den endestation, som den nærmeste bus kører imod, samt tiden indtil bussen er ved stoppestedet.
\punkt 2
\Aktion Den nærmeste bus kører forbi stoppestedet.
\Forventet Da den anden bus i rækken ikke kører på den rute, det valgte stoppested ligger på, vil den nærmeste bus være den tredje bus i rækken. Praktisk set, vil endestationen aldrig skifte til endestationen for den rute, stoppestedet ikke er gældende for.
\end{testcase}
\\

\textbf{Test Case: Undtagelse A}
\\
\begin{tabular}{l p{11cm}} 
FORBEREDELSE:	&	Den simple rute er valgt fra listen af alle ruter, og kortet er vist. Minimum en bus kører på ruten. Et stop er valgt, så minimum en af boksene viser tiden til angivet stoppested\\
BESKRIVELSE:	&	Der testes tab af forbindelse til database\\ 
\end{tabular}
\\\\
\begin{testcase}
\punkt 1
\Aktion Der lukkes for internet tilgangen på telefonen.
\Forventet En fejlbesked vises, hvor brugeren fortælles at internet tilgang på telefonen er forsvundet. Tiden til stoppested samt endestationsnavnet vil stadig vises, men holdes ikke længere opdateret.
\end{testcase}
\\\\\\
\textbf{Test Case: Undtagelse B}
\\
\begin{tabular}{l p{11cm}} 
FORBEREDELSE:	&	Undtagelse A skal være gennemført.\\
BESKRIVELSE:	&	Der testes genetablering af forbindelse til database\\ 
\end{tabular}
\\\\
\begin{testcase}
\punkt 1
\Aktion Der tændes for internet tilgangen på telefonen.
\Forventet  Tiden til stoppested samt endestationsnavnet vil igen holdes opdateret.
\end{testcase}
\\

\textbf{Test Case: Undtagelse C}
\\
\begin{tabular}{l p{11cm}} 
FORBEREDELSE:	&	Den simple rute er valgt fra listen af alle ruter, og kortet er vist. Minimum en bus kører på ruten. Et stop er valgt, så minimum en af boksene viser tiden til angivet stoppested. Telefonen er koblet til computeren og logging vinduet i Eclipse vil vise en besked ved ny tidsopdatering.\\
BESKRIVELSE:	&	Der testes lukning af vindue.\\ 
\end{tabular}
\\\\
\begin{testcase}
\punkt 1
\Aktion "Tilbage" knappen på telefonen trykkes.
\Forventet Logging vinduet i Eclipse vil ikke længere udskrive beskeden.
\end{testcase}
\\

\textbf{Test Case: Undtagelse D}
\\
\begin{tabular}{l p{11cm}} 
FORBEREDELSE:	&	Den simple rute er valgt fra listen af alle ruter, og kortet er vist. Minimum en bus kører på ruten. Et stop er valgt, så minimum en af boksene viser tiden til angivet stoppested. Telefonen er koblet til computeren og logging vinduet i Eclipse vil vise en besked ved ny data.\\
BESKRIVELSE:	&	Der testes at systemet går i dvale\\ 
\end{tabular}
\\\\
\begin{testcase}
\punkt 1
\Aktion "Home"-knappen på telefonen trykkes.
\Forventet Logging vinduet i Eclipse vil ikke længere udskrive beskeden.
\punkt 2
\Aktion Applikation startes igen.
\Forventet Logging vinduet i Eclipse vil forsat udskrive beskeden.
\end{testcase}

\textbf{Test Case: Ikke-funktionelle krav A}
\\
\begin{tabular}{l p{11cm}} 
FORBEREDELSE:	&	Den simple rute er valgt fra listen af alle ruter, og kortet er vist. Minimum en bus kører på ruten.\\
BESKRIVELSE:	&	Der testes om tiden opdateres hvert andet sekund med en max. afvigelse på 2 sekunder.  Grunden til stor afvigelse er, at trådløst internet kan være meget ustabilt \\ 
\end{tabular}
\\
\begin{testcase}
\punkt 
\Aktion Der trykkes på et stoppe sted, og et stopur startes. Ved hver opdatering laves der en "lap"-tid.
\Forventet Ingen af opdateringerne tager mere end 4 sekunder.
\end{testcase}

\textbf{Test Case: Ikke-funktionelle krav D}
\\
\begin{tabular}{l p{11cm}} 
FORBEREDELSE:	&	Test ruten på ca. en kilometer er valgt, og kortet vises. En bus på ruten holder ved første endestation. Bussen skal have kørt ruten en gang, så systemet korrekt kan udregne gennemsnits hastigheden \\
BESKRIVELSE:	&	Der testes om tiden fra bussen til valgt stoppested passer.   \\ 
\end{tabular}
\\
\begin{testcase}
\punkt 1 
\Aktion Stopur startes ved bussens returning til første start.
\Forventet Tid til slutstoppested vises.
\punkt 2
\Aktion Bussen når til slutstoppested, stopur stoppes.
\Aktion Tiden der vises ved færdiggjort punkt 1, vil passe overens med tiden på stopuret.
\end{testcase}

\end{document}