\documentclass[Main.tex]{subfiles} 
\begin{document}

\subsubsection{Use Case 7: Rediger busruteplan}
\textbf{Test Case: Normalforløb A-1}
\\
\begin{tabular}{ l  p{12cm} }
FORBEREDELSE: & Administratoren er logget ind på administrations hjemmesiden, samt står på 'Rediger busrute' siden. Use Case 8: Normalforløb A-1. skal være gennemført.
\\
BESKRIVELSE: & Det testes at det er muligt at tilføje ny busrute til systemet.
\end{tabular}
\\
\begin{testcase}
\punkt 1
\Aktion Administratoren vælger stoppestedet "teststop", fra listen over alle stoppesteder i systemet, samt trykker på knappen 'Set bus stops'.
\Forventet Det valgte stoppested kan ses indtegnet på kortet.
\punkt 2
\Aktion Administratoren trykker på kortet, hvor han ønsker busruten skal starte, hvorefter han trykker på kortet, hvor han ønsker busruten skal ende.
\Forventet En busrute vil blive indtegnet på kortet, med start og slut punkt der passer overens med de steder, hvor der blev trykket på kortet.
\punkt 3
\Aktion Administratoren indtaster navnet "testruteafskåret" og tilkendegiver overfor systemet at han ønsker ruten persisteret, ved tryk på 'Save' knappen.
\Forventet ruten "testruteaf (SE IFK-A)" bliver persisteret på databasen.
\punkt IFK-A 
\Aktion Siden refreshes efter punkt 3.
\Forventet Rutenavnet er sat til "testruteaf"
\punkt IFK-B
\Aktion databasen åbnes efter punkt 3.
\Forventet Alle punkter tastet ind med minimum seks decimaler.
\end{testcase}
\\
\newpage
\textbf{Test Case: Normalforløb A-2}
\\
\begin{tabular}{ l  p{12cm} }
FORBEREDELSE: & Administratoren er logget ind på administrations hjemmesiden, samt står på 'Rediger busrute' siden. Use Case 8: Normalforløb A-1. skal være gennemført.
\\
BESKRIVELSE: & Det testes at det er muligt at tilføje ny busrute, med waypoints, til systemet.
\end{tabular}
\\
\begin{testcase}
\punkt 1
\Aktion Administratoren vælger stoppestedet "teststop", fra listen over alle stoppesteder i systemet, samt trykker på knappen 'Set bus stops'.
\Forventet Stoppestedet kan ses indtegnet på kortet.
\punkt 2
\Aktion Administratoren trykker på kortet, hvor han ønsker busruten skal starte, hvorefter han trykker på kortet, hvor han ønsker busruten skal ende.
\Forventet En busrute vil blive indtegnet på kortet, med start og slut punkt der passer overens med der hvor der blev trykket på kortet.
\punkt 3
\Aktion Administratoren tager fat i et punkt på ruten, og trækker den ud til et andet sted på kortet.
\Forventet ruten vil blive indteget med et waypoint, indtegnet hvor administratoren gav slip på ruten.
\punkt 4
\Aktion Administratoren indtaster navnet "waypoint" og tilkendegiver overfor systemet at han ønsker ruten persisteret, ved tryk på 'Save' knappen.
\Forventet busruten bliver persisteret på databasen.
\end{testcase}
\\
\newpage
\textbf{Test Case: Normalforløb A-3}
\\
\begin{tabular}{ l  p{12cm} }
FORBEREDELSE: & Administratoren er logget ind på administrations hjemmesiden, samt står på 'Rediger busrute' siden. Det kræves at Normalforløb A-1 er fulgt op til, men ikke med, punkt 3.
\\
BESKRIVELSE: & Det testes at det er muligt at tilføje en kompleks busrute til systemet.
\end{tabular}
\\
\begin{testcase}
\punkt 1
\Aktion Administratoren trykker på punkt A, hvorefter han trykker et nyt sted på kortet.
\Forventet En ny rute bliver indtegnet på kortet, mellem det første punkt, samt det nye punkt, valgt på kortet.
\punkt 2
\Aktion Administratoren indtaster navnet "kompleks" og tilkendegiver overfor systemet at han ønsker ruten persisteret, ved tryk på 'Save' knappen.
\Forventet "kompleks" er lavet kompleks og bliver persisteret sådan på databasen.
\end{testcase}
\\
\newpage
\textbf{Test Case: Normalforløb B}
\\
\begin{tabular}{ l  p{12cm} }
FORBEREDELSE: & Administratoren er logget ind på administrations hjemmesiden, samt står på 'Rediger busrute' siden. Normalforløb A-1 skal være gennemført.
\\
BESKRIVELSE: & Det testes at det er muligt at ændre i en busrute fra systemet.
\end{tabular}
\\
\begin{testcase}
\punkt 1
\Aktion Administratoren vælger busrute "testruteaf" fra listen over ruter i systemet.
\Forventet Den valgte busrute bliver indteget på kortet.
\punkt 2
\Aktion Administratoren flytter punkt A til et nyt sted på kortet.
\Forventet Ruten ændres til at starte fra det sted, punkt A er flyttet til.
\punkt 3
\Aktion Administratoren tilkendegiver overfor systemet at han ønsker ændringer persisteret, ved tryk på 'Save' knappen.
\Forventet ændringer bliver persisteret på databasen.
\punkt Unt-A
\Aktion Efter punkt 2 deaktiveres internettet på computeren, og save knappen trykkes.
\Forventet Administratoren bliver præsenteret for en fejlmeddelelse, der beskriver at det ikke er muligt at persiterer ændringer.
\end{testcase}
\\
\newpage
\textbf{Test Case: Normalforløb C}
\\
\begin{tabular}{ l  p{12cm} }
FORBEREDELSE: & Administratoren er logget ind på administrations hjemmesiden, samt står på 'Rediger busrute' siden. Normalforløb A-1 skal være gennemført.
\\
BESKRIVELSE: & Det testes at det er muligt at fjerne en busrute fra systemet.
\end{tabular}
\\
\begin{testcase}
\punkt 1
\Aktion Administratoren vælger busruten "testruteaf" fra listen over ruter i systemet, hvorefter han trykker på knappen 'Delete'.
\Forventet "testruteaf" bliver slettet fra systemet.
\end{testcase}
\\
\newpage


\end{document}